【特權醜聞】富商涉大鬧城大寵物診所 主管拒跪低 3個月後被炒

有「寵物界養和」之稱的城大太平道寵物診所爆「特權醜聞」。《蘋果》獲悉，已故「電子大王」王華湘之子、城大捐款人王忠秣，被指去年初兩度帶寵物到該診所求診時，自稱跟城大校長郭位、副校長（行政）李惠光相熟，要求多項特權，包括自由進出深切治療病房及「插隊」會見心臟專科獸醫。消息指，當時一名診所主管拒絕部份要求，但被李惠光迫令配合，今年9月更遭城大解僱。該主管已向勞審處入稟，指控城大無理解僱，案件上周提訊。城大稱有關指控嚴重失實，王忠秣也否認上述指控。

記者 周婷

城大2016年購入太平道診所，發展為動物醫學診所的一部分。消息稱，王忠秣去年初帶年老狗隻到太平道診所求診，留深切治療病房觀察。該病房規定，每隻動物每日可被一位主人探訪一次，限時10分鐘，以免影響動物休息。據悉，王向診所主管揚言跟郭位、李惠光稔熟，又稱極擔心狗隻情況，要求不限人數及次數探訪。診所主管最初通融准許王及一名親友探訪，也未有限定次數，初時兩人低調安靜，但隨後再出入時產生噪音，主管認為影響其他動物休養，遂向王提出按規定探訪。

數個月後王忠秣帶另一年老狗隻求診時再次強調跟城大高層相熟，無事先預約下要求心臟專科獸醫診治，消息人士指：「其實當值獸醫已經話咗唔係心臟問題，但佢（王）堅持。」診所職員建議為他預約往後時間，王忠秣疑因此暴怒，直闖診所主管辦公室，指罵對方為「垃圾」；同一時間，該主管不斷收到李惠光的短訊及來電，指示要滿足王的要求，主管無奈安排心臟科獸醫擠出10分鐘，為王的狗隻診症，同樣未確診任何心臟問題。

兩次特權事件後，據悉李惠光在今年6月的太平道診所董事會例會上，主動提出討論王忠秣的個案。消息指，董事會主席劉鳴煒在會上主動要求聽取涉事主管解釋，劉最終認為處理事件手法並無不妥，如有客人對服務不滿，應循正常途徑來信正式投訴。劉又即場糾正李，強調董事會並非處理客戶服務的地方。李惠光當時形容王忠秣是「合理的人」，並非恃着跟城大的淵緣來要求特權。據悉，王忠秣最終並沒正式去信診所投訴。《蘋果》嘗試透過智經研究中心聯絡劉鳴煒，對方着記者向診所董事會秘書處查詢，秘書處則表示：「妥善地處理客戶服務的投訴是太平道診所及其主管的責任」。

據悉李惠光今年6月私下物色人選，欲取代該主管於城大及診所的職位。其後該主管欲向管理層匯報城大深水埗丰匯獸醫診所工程觸礁事件時，李惠光被指向他稱應該「報喜不報憂」。最終城大今年9月與該主管提早解約，當時聘用合約尚餘大約1年，校方並未提供解約原因。

此案上周五（11日）提訊，上述診所涉事主管、前營運經理宋紀滙要求勞審處頒佈復職令，如果城大拒絕讓他復職則須賠償餘下1年合約期的薪金及酬金。城大派人事部代表出庭，審裁官多次休庭讓其請示上級，但城大一方仍未能提供具體解僱理由，只籠統稱涉事主管「能力未符職位」及「未能帶領診所未來發展」。審裁官質疑此說法有欠具體，質問城大一方：「乜解僱理由唔係喺解僱嗰日已經有喇咩？來來回回都係問唔到，咁即係無理解僱？」審裁官更向城大一方明言：「如果今日就審，我係會判你輸，你要畀佢復職」。案件延至5月初再訊。

王忠秣書面向《蘋果》覆稱，去年3月及6月有2隻小狗入住太平道診所深切治療部，他每次都獲當值人員批准才進入病房，「過程並沒有享有特權」。王強調，並無指罵診所主管為「垃圾」，對解僱一事全不知情。王續稱，過去10年一直光顧該診所，全部經電話預約，等候時間也按診所安排，沒有插隊，診所有電話錄音記錄，又稱應診時「沒有自稱跟任何校長、副校長相熟」。王補充，他本人不認同使用特權，「現經其他診所應診」。

城大發言人覆稱，上述指控嚴重失實，校方表示遺憾，強調營運經理有責任妥善處理所有客戶的投訴。李惠光並無要求診所為個別顧客提供特權，也沒參與診所的人力資源決策。由於有關勞資糾紛正排期處理，所有相關人士不宜評論。

減慢車速，留名跟進

呢d撚樣咪同譚耀宗一鳩樣
持住自己有地位 想做手術打尖
仲要2個都係隻狗做手術

捐咁多錢要少少特權都唔得？

知唔知咩係捐？

中國香港特別行政區城市大學

香港支那化，唔只係無民主自由咁簡單
特權就係支那社會特色之一，去到邊都話我識邊個邊個

所以話華人社會真係好on9 個個識人就唔洗按rules做野

有做開對客既工應該明我講咩

誰大誰惡誰正確

消息指，董事會主席劉鳴煒在會上主動要求聽取涉事主管解釋，劉最終認為處理事件手法並無不妥，如有客人對服務不滿，應循正常途徑來信正式投訴。劉又即場糾正李，強調董事會並非處理客戶服務的地方。

條撚樣又估佢唔到

話晒響老竇間大公司浸左咁多年
個人離地唧, 工作能力點都有返咁上下

佢做野係正常 只不過佢對金錢個觀念同我地呢類窮人唔同

你發覺每次講野衰親都同錢有關

扮財神

同意，
肥佬黎都捐好多錢比 政黨
samsung 都捐好多錢比政府。去改變政策
知唔知咩係捐

想有特權 自己做老細啦

佢呢隻種叫用錢買特權唔係捐

就係唔夠多，多到買起間公司即場炒晒全部人都仲得

否認？好似有錄影

一開先例 個個靠關係就得咪好著數

有錢係咁爽ga啦

我家姐一路都在城大一間寵物診所做sales

你睇多次內文，佢好識玩
所有指控都係口講，除非cctv有錄音，唔係的冇得check

有

俾特權一個有錢佬，得罪另一個守規矩既有錢佬都係死
到時仲大條道理話個主管唔守規矩

姓李d send d 短訊仲有keep 低的話佢仆硬街

審裁官更向城大一方明言：「如果今日就審，我係會判你輸，你要畀佢復職」。案件延至5月初再訊。

大把時間準備

知唔知咩係錢?

個主管果段時間實好大壓力
係香港腰骨直果班人最辛苦

想知隻寵物一日只能係陌生地方見主人/家人10分鐘

其他時候要同陌生人（醫護人員）相處係點

但譚耀宗條老油條最後有公開道歉，但道歉係自己政治敏感不足造成公眾誤會

如果拎到CCTV 片，就算無聲都好清楚

因為譚係立法會議員

哂氣啦

到最後cctv比人del左片

咩證據都無哂

條友離晒地根本唔驚得罪人
緊係咁講

做得大學診所主管，出到去爭住請啦

大陸哩

得罪有權勢人士 其他公司會敢請

捐咗錢就有特權咁同賄賂有咩分別

記者 周婷

要解釋點解未完約俾人炒咁lor

捐完錢連少少優待都冇，捐嚟把撚

你睇呢度d人既價值觀，話香港同大陸接軌道德淪喪唔係無原因

對主管最好結果只係攞到錢同出返口氣
d錢對個有錢佬同城大又算得係咩

垃圾城大

城大唔意外

要特權，暗底啞要或者低調d都還好
你估外國唔會有呢d拉關係he 特權咩
係無爆出黎姐
最撚濕鳩係條友要特權不成 惱羞成怒想炒人呢下on9姐

又大萬歲

同意

幾時都話蚑嗱傷害全世界

垃圾基因 行事方式黎
要買起你都得啦 暫時未見血算係咁

有錢佬其實先care個reputation
錢佢就有啦 識佢嘅人又多啦
點知俾人爆出壇野話佢蠢同閪
你覺得佢仲捐唔捐俾又大?

goodest logic

咁計既話香港一向都充滿支那特色 飲茶幾多知客識人唔洗拎飛直入

宜家中中文有無教”請客”?
案情指有短訊喎，原告肯拎出黎通常都無走雞

根本就應該將捐款權利制度化
捐幾多就有乜權
寫得清清楚楚唔洗拗

並且以寵物診所善款所得減低收費

個官好霸氣

俾錢買權利

正解
雖然唔合理，但現實唔係你哋諗得咁天真
而家d大學變晒學店
捐錢個班實際上係老闆
校長要跑數唔可以得罪米飯班主
下面得罪有錢佬校長一定搵下面祭旗
你估仲可以好似以前咁有風骨
呢個就係華人社會

屌 比屎大買左後太平道都低質哂

主管唔照顧寵物主人心情 仲要令寵物主人咁難受
唔適合係寵物診所做 缺乏正常人有既愛心
我是連登會員#18772

如果正常真係主管有問題而合理解僱 點會搞咁耐都拎唔到證據出黎

祝佢寵物快D死

爭住幫班喪盡天良嘅有錢佬舐屎眼

後生嘅個個走去睇套垃圾《大帥哥》
學埋支那啲「誰大誰惡誰正確」嘅人治觀

呢一代香港人都係壞腦

支式思想
冇紅包冇得醫

所以華人根本唔應該有錢
上面某d連登仔應該去做狗算

又係城大
冧天花都無人需要受罰

愈來愈似大陸
政 軍 黑 商 打橫行

咁有錢 自己請個私人醫生醫啦

巴撚系閉
話炒就炒
咁撚巴閉自己讀獸醫啦
有無尊重過人地既專業呀